[以彼之道]狠批中國報復薩德 韓外交部：干涉內政

美韓部署薩德系統（THAAD）風波持續。南韓外交部今日表示，中國就薩德問題向南韓進行報復，實際是在干涉南韓內政；並指北京向韓方施加壓力不但無助兩國關係長期發展，還會逼使南韓政府更加堅持原來的部署薩德計劃。

南韓副外長林聖男今日在國會回應議員質詢。他被問及中國指責南韓部署薩德，以及隨之而來的報復行動是否在干涉南韓內政時回答「是」。他並表示，中國就薩德採取報復，是因為對美國的薩德系統缺乏認識，強調南韓當局已向中方解釋部署薩德是要防範北韓的導彈威脅，惟中國卻不完全明白。
此外據南韓相關行業今日消息，在中國經營的多家郵輪公司日前宣佈，將於本月15日至6月底期間不再停靠南韓港口。這項措施導致自中國啟程經由南韓的182次航班被取消，涉及36萬名遊客的南韓遊會告吹。行業人士分析欲認為，中國郵輪公司在東北亞最暢銷的郵輪產品中均含韓日航線，因此他們應不會完全放棄；若局勢改變，或會隨即恢復赴韓航線。
另一方面，美韓針對北韓核威脅的「關鍵決斷」聯合軍演已於近日開鑼，規模為歷年最大。朝鮮駐華大使館則代北韓「出頭」，其發言人近日表示，美韓聯演導致朝鮮半島不穩，朝方堅決反對，朝方將以自身力量守護國家和平與穩定，同時實現世界和平與穩定。發言人還指出，聯合國安理會的涉朝制裁決議，在法律和道德上均有問題。

句野好熟口面

粗暴干涉內政 你干人就得 人地唔干得